\chapter{Bibliotheksfunktion} \label{sec:bibliotheksfunktion}
Im folgenden Abschnitten werden die Bibliotheksfunktionen beschrieben.
Jede Funktion hat mindestens einen Parameter, welcher in Form einer UUID der Identifikation einer
Spielinstanz bei der Kommunikation mit der Außenwelt, etwa dem Spieler, dient.

Sofern die Parameter nicht explizit erwähnt werden, ist es nur notwendig die UUID zu übergeben.

In diesem Kapitel wird an einigen Stellen aus Gründen der Lesbarkeit der Begriff Spieler
verwendet, obwohl der Spielercharacter gemeint ist. Dies gilt beispielsweise für die Stellen,
wo etwa von der Position oder dem Guthaben des Spielers die Rede ist.

\section{Spielinstanz erzeugen}
Um eine Spielinstanz zu erzeugen existiert die Funktion \texttt{create\_game} welche als Parameter eine UUID benötigt.
Diese UUID muss durch einen Klienten erzeugt werden und dient zur Identifikation der Spielinstanz.
Mithilfe dieses Identifikators können Spieler einem Spiel beitreten und die, mit der Entität des Spiels verknüpften
Aktionen, ausführen.

\section{Regeln Setzen}
Beim Erstellen einer Spielinstanz wird standardmäßig ein vordefinierter Regelsatz eingetragen.
Sollen sogenannte Hausregeln erstellt werden, kann der Befehl \texttt{set\_rules} verwendet werden,
welcher folgende Parameter benötigt:
\begin{description}
 \item[game\_uuid] Die UUID welche das Spiel identifiziert
 \item[startingcash] Das Guthaben mit dem jeder Spieler startet
 \item[startingproperties] Anzahl der Grundstücke welche beim Start vergeben werden sollen
 \item[startingpropertyauction] Definiert ob die Grundstücke verschenkt oder versteigert werden (true/false).
 \item[usespeeddie] Definiert ob der SpeedDie verwendet werden soll (true/false)
 \item[buildrules] Beschreibt welche Vorraussetungen zum Bauen von Häusern gelten (even/rand/easy)
 \item[trade\_properties\_with\_houses] Definiert ob ein Grundstück mit Häusern gehandelt werden darf (true/false)
 \item[max\_houses] Maximal verfügbare Häuser
 \item[max\_hotels] Maximal verfügbare Hotels
 \item[houses\_per\_hotel] Wieviele Häuser sind für ein Hotel notwendig
 \item[player\_gets\_properties\_on\_bankruptcy] Definiert ob ein Spieler die Grundstücke seines Schuldners bei dessen Bankrot erhällt
 \item[house\_refund\_percentage] Kaufpreisrückerstattung bei dem Abriss eines Hauses in Prozent
 \item[mortage\_interest\_percentage] Zinsen für die Rückzahlung einer Hypothek
 \item[salary\_for\_passing\_go] Gewinn bei Überschreiten des \glqq{}Los\grqq Feldes
 \item[multiply\_salary\_for\_landing\_on\_go] Multiplikator um wieviel der Gewinn steigt, wenn \glqq{}Los\grqq getroffen wird
 \item[incometax] Minimale Einkommensteuer
 \item[incometax\_percentage] Prozentuale Anrechnung der Einkommensteuer auf das aktuelle Guthaben
 \item[luxurytax] Luxussteuerbetrag
 \item[freeparking\_payout] Gewinn bei Betreten des \glqq{}Frei Parken\grqq{} Feldes
 \item[max\_turns\_in\_jail] Maximale Anzahl der Runden, die ein Spieler im Gefängnis sein darf
 \item[bail\_amount\_to\_leave\_jail] Kosten zur Freilassung aus dem Gefängnis
 \item[collect\_rent\_while\_in\_jail] Definiert ob ein Spieler im Gefängnis seine Miete kassieren darf
 \item[wincondition] Bedingung die zum Gewinn des Spiels führt (lastplayer/custom)
 \item[end\_game\_when\_percentage\_of\_players\_are\_bankrupt] Wenn die Bedingung \glqq{}custom\grqq wieviele Spieler (auser dem eigenem) mindestens Bankrot sein müssen
 \item[end\_game\_after\_amount\_of\_turns integer] Wenn die Bedingung \glqq{}custom\grqq wieviele Runden maximal gespielt werden dürfen, bei Überschreiten der Anzahl gewinnt der reichste Spieler
 \item[end\_game\_when\_player\_has\_totalworth] Wenn die Bedingung \glqq{}custom\grqq gewinnt der Spieler, der mehr Reichtum besitzt als diesen Wert
 \item[utility\_rent] Basismultiplikator der Augenzahl zur Berechnung der Miete für eines der Versorgungsunternehmen
 \item[utility\_rent\_multiplyer] Multiplikator für die Basismiete für jedes weitere Versorgungsunternehmen
 \item[railroadrent] Basismiete für einen Bahnhof
 \item[railroadmultiplayer] Multiplikator für die Basismiete für jeden weiteren Bahnhof
\end{description}

\section{Hinzufügen von Feldern}
Um ein Feld hinzuzufügen gibt es je nach Art des Feldes eine Funktion, einfaches Feld \texttt{add\_field}, kaufbares Feld \texttt{add\_buyable\_field} und für
Straßen \texttt{add\_street\_field}.

Felder werden in der Reihenfolge eingetragen, wie sie hinzugefügt werden. Jede Funktion benötigt die UUID des Spieles, den Namen und den Typ des Feldes.
Darüber hinaus brauchen die anderen Funktionen noch einen Kaufpreis sowie einen Hypothekenwert. Zusätzlich muss bei der Straße auch die Farbe des Feldes
(als HTML-Code), die Basismiete, die Miete für ein, zwei, drei und vier Häuser sowie ein Hotel angegeben werden.

\section{Löschen von Feldern}
Um alle Felder zu löschen existiert die Funktion \texttt{delete\_field\_list}.

\section{Spielbeitritt}
Um einem Spiel beizutreten existiert die Funktion \texttt{join\_game}.

Der Rückgabewert dieser Funktion ist eine Tabelle bestehend aus einem Boolean Wert sowie einem String. 
Ein wahrer Wert sagt aus, das ein Fehler aufgetreten ist. In diesem Fall befindet sich in dem String eine Beschreibung des Fehlers.

Mögliche Fehlermeldungen sind:
\begin{description}
 \item[game does not exist] Die angegebene UUID verweist nicht auf ein Spiel.
 \item[game already started] Das Spiel wurde bereits gestartet.
 \item[character already exists] Der Spieler ist bereits dem Spiel beigetreten.
\end{description}

\section{Grundstückskauf}
Um ein Grundstück zu kaufen existiert die Funtkion \texttt{buy\_field}.
Hierbei ist neben der UUID des Spieles kein weiterer Parameter notwendig, da es nur möglich ist das Feld zu kaufen, auf dem sich der
Spieler aktuell befindet.

Der Rückgabewert dieser Funktion ist eine Tabelle bestehend aus einem Boolean Wert sowie einem String. 
Ein wahrer Wert sagt aus, das ein Fehler aufgetreten ist. In diesem Fall befindet sich in dem String eine Beschreibung des Fehlers.

Mögliche Fehlermeldungen sind:
\begin{description}
 \item[not your turn] Der Spieler, welcher diese Funktion aufruft ist nicht aktiv.
 \item[cannot buy unbuyable field] Es wird versucht ein nicht kaufbares Feld zu erwerben.
 \item[field already owned] Das Spielfeld befindet sich bereits im Besitz eines anderen Spielers.
 \item[not enough money] Der Spieler besitzt nicht die nötigen finanziellen Mittel um das Grundstück zu erwerben.
\end{description}


\section{Häuser Kauf/Verkauf}
Um auf einem Feld, dass der Spieler besitzt, ein Haus zu kaufen/verkaufen gibt es jeweils eine Funktion \texttt{buy\_house} und \texttt{sell\_house}.
Diese Funktionen benötigen neben der UUID des Spieles die Position des Spielfeldes, auf dem die Aktion ausgeführt werden soll.

Der Rückgabewert dieser Funktion ist eine Tabelle bestehend aus einem Boolean Wert sowie einem String. 
Ein wahrer Wert sagt aus, das ein Fehler aufgetreten ist. In diesem Fall befindet sich in dem String eine Beschreibung des Fehlers.

Mögliche Fehlermeldungen sind:
\begin{description}
 \item[can only buy houses on streets] Es ist nicht möglich Häuser auf Feldern zu Bauen, welche nicht der Entität Straße entsprechen.
 \item[you do not own this street] Die Straße befindet sich nicht im Besitz dieses Spielers.
 \item[there is already an hotel] Es ist nicht möglich mehr Häuser zu bauen als ein Hotel.
 \item[there are no houses to sell] Es befinden sich keine weiteren Häuser auf dem Grundstück.
 \item[not enough money] Der Spieler besitzt nicht die nötigen finanziellen Mittel um das Haus zu erwerben.
\end{description}

\section{Bezahlen}
Um seine Schulden zu Bezahlen existiert die Funktion \texttt{pay}, diese benötigt als Parameter die UUID des Spieles, den zu zahlenden Betrag und den
Namen des Empfänger. Ist kein Empfänger angegeben geht das Geld an die Bank. 
Der Name \glqq{}everyone\grqq{} ist ein Reserviertes Wort welches symbolisiert, dass jeder Spieler den Betrag erhällt, was für Aktionskarten notwendig ist.

Um bei einer Aktionskarte Geld von den anderren Spielern zu erhalten, muss der zu erhaltende Betrag als negative Bezahlung übergeben werden.

Der Rückgabewert dieser Funktion ist eine Tabelle bestehend aus einem Boolean Wert sowie einem String. 
Ein Wahrer Wert sagt aus, das ein Fehler aufgetreten ist. In diesem Fall befindet sich in dem String eine Beschreibung des Fehlers.

Mögliche Fehlermeldungen sind:
\begin{description}
 \item[not enough money] Der Spieler besitzt nicht die nötigen finanziellen Mittel um die Schulden zu bezahlen.
\end{description}

\section{Würfelwurf}
Ist ein Spieler an der Reihe, kann er mit \texttt{roll\_dice} die Würfel werfen.

Der Rückgabewert dieser Funktion ist eine Tabelle bestehend aus den zwei Augenzahlen der Würfel, 
die aktuelle sowie der neue Position des Spielers, die auf dem neuem Feld Auszuführende Aktion, 
den Wert der Aktion, den Empfänger der Aktion sowie eine Beschreibung der Aktion für den Spieler.

Mögliche Aktionen sind:
\begin{description}
 \item[DISPLAY] Fordert die Anwedung auf, die Beschreibung der Aktion als Statusinformation an den Spieler anzuzeigen.
 \item[pay] Fordert den Spieler auf, einen bestimmten Betrag an einen Spieler zu bezahlen, beispielsweise für die Miete.
 \item[buy] Erlaubt es dem Spieler das Feld, auf dem er sich befindet, zu erwerben.
 \item[still\_not\_free] Befindet sich der Spieler im Gefängniss symbolisiert diese Aktion, dass er keinen Pasch geworfen hat
 und erlaubt die Ausführung der Funktion \texttt{buy\_free} um sich aus dem Gefängniss frei zu kaufen.
 \item[you\_got\_free] Befindet sich der Spieler im Gefängniss und hat einen Pasch geworfen, darf er das Gefängniss verlassen 
 und ein weiteres mal Würfeln.
\end{description}

\section{Gefängnissfreilassung}
Gelingt es einem Spieler nicht durch einen Pasch frei zu kommen, so kann er sich mit \texttt{buy\_free} frei kaufen.

Der Rückgabewert dieser Funktion ist eine Tabelle bestehend aus einem Boolean Wert sowie einem String. 
Ein Wahrer Wert sagt aus, das ein Fehler aufgetreten ist. In diesem Fall befindet sich in dem String eine Beschreibung des Fehlers.

Mögliche Fehlermeldungen sind:
\begin{description}
 \item[not enough money] Der Spieler besitzt nicht die nötigen finanziellen Mittel um sich frei zu kaufen.
\end{description}

\section{Rundenende}
Hat ein Spieler alle gewünschten Aktionen vollzogen, so kann er mit \texttt{finish\_turn} die entsprechende Runde beenden.
Nach dem Aufruf dieser Funktion, kann der nächste Spieler würfeln und seine Aktionen ausführen.

Der Rückgabewert dieser Funktion ist eine Tabelle bestehend aus einem Boolean Wert sowie einem String. 
Ein Wahrer Wert sagt aus, das ein Fehler aufgetreten ist. In diesem Fall befindet sich in dem String eine Beschreibung des Fehlers.

Mögliche Fehlermeldungen sind:
\begin{description}
 \item[you already finished your turns] Der Spieler hat entweder noch nicht gewürfelt, also die Runde begonnen, oder hat diese Funktion bereits in dieser Runde aufgerufen.
\end{description}

\section{Bankrotterklärung}
Verfügt ein Spieler nicht über die notwendigen Mittel um seine Schulden zu bezahlen, so bleibt ihm nur übrig mit \texttt{go\_bankrupt} des Spieles auszuscheiden. 
Hierbei erhält der Empfänger, dem das Geld geschuldet wird, alle Besitztümer des bankrotten Spielers.
Geht der Spieler bankrott ohne das ein weiter Spieler der Nutznieser ist, so gehen alle Besitztümer an die Bank, worauf hin die Straßen
frei zum Kauf werden.

Der Rückgabewert dieser Funktion ist eine Tabelle bestehend aus einem Boolean Wert sowie einem String. 
Diese Rückgabe umfasst immer den Wert Wahr und einen leeren String, da keine Fehlerfälle abgefangen werden.

\section{Spielstatus}
Um den Status des aktuellen Spieles zu erhalten existieren zwei Funktionen welche alle Informationen über die Spieler \texttt{get\_character\_list}
bzw. Felder \texttt{get\_field\_list} eines Spieles zurückliefern.

\subsection{get\_character\_list}
Die List der Spieler umfasst für jeden Spieler eine Reihe bestehend aus:
\begin{itemize}
 \item dem Benutzernamen,
 \item einer fortlaufenden Nummer, welche eine eindeutige Zuordnung von Farben erlaubt,
 \item einem Zeitstempel, wann der Spieler seine letzte Aktion durchgeführt hat,
 \item die aktuelle Position,
 \item das Guthaben,
 \item dem aktuellen Status wie \texttt{default} oder \texttt{inJail},
 \item die Anzahl der Runden, die sich der Spieler in dem Zustand befindet und
 \item die Anzahl der \glqq{}Du kommst aus dem Gefängnis frei\grqq{} Karten
\end{itemize}

Diese Liste wird bei jedem Aufruf in absteigender Reihenfolge des nächsten Zuges sortiert.
Auf diese Weiße ist der Spieler, welcher sich an der ersten Stelle Liste befindet der aktive Spieler, welcher
Aktionen ausführen darf.

\subsection{get\_field\_list}
Die Liste der Felder umfasst für jedes Feld eine Reihe bestehend aus:
\begin{itemize}
 \item Position
 \item Namen
 \item Typ
 \item Preis 
 \item Hypothekenwert
 \item Hypothekenstatus
 \item Benutzername des Eigentümers
 \item HTML Farbwert
 \item Anzahl der Häuser
 \item Basismiete
 \item Miete für ein Haus
 \item Miete für zwei Häuser
 \item Miete für drei Häuser
 \item Miete für vier Häuser
 \item Miete für ein Hotel
\end{itemize}

Hierbei sind die Spalten, welche keine Informationen enthalten, wie etwa der Preis bei nicht kaufbaren Feldern, mit NULL gefüllt.